[露營 JJ] 第9個Post

To 想買裝新手

有實鋪專門賣露營用品的黃店

旺角中僑 Backpacker
家樂 Funshop
觀塘 Wildholics (有網店)
旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）
旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

其他值得一看的
家樂 英昌 (老字號)
油麻地Reecho (有幾間門市，有自家brand嘢賣)

不喜勿插

fast wo

慢啲會比人屌

永續攝影台留名

有冇藍/黑店list？想避開

新po留名

永高行

覆返上個post 先

新po 留名
訂左primus 套campfire
十二月前應該到手

麻煩pin 呢個update 版

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)
旺角中僑 Backpacker

旺角家樂 Funshop

消費滿$200，可即時成為會員，9折
1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

觀塘 Wildholics (有網店)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折

排名不分先後 歡迎指證補充

豪華

攝影台

係幾正既
堂年用好蠢既方法入手 宜家有時係fb group見到有人放就覺得自己買得超貴

露營用品只有買啱冇買貴嘅

Yeah, 繼續攝影台

想買個AG70 Backpack但香港冇細碼點算依家果個他5腰帶扣唔實

裝備推介list:

營:
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 靜星/三峰
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo

瞓覺-地蓆:
~HKD100 輕途充氣墊
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既睡袋
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit, nanga, reecho, 黑冰, 冰焰

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕

露營袋: Osprey

營燈: GoalZero, 山力士CC3, N9 Lumena2

爐:
直插gas: Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
(勿買淘寶爐)

煲:
Trangia messtin 大, 小 / snow peak trek 1400 / <HKD100陽化鋁煲
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/keith/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用)

水杯:
snowpeak 350ml single wall
(不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)

其他野請各位補充

營竟然冇luxe,msr?

可唔可以將啲支那牌子cut哂佢？

輕途充氣墊可以係邊度買

裝備推介list:

營:
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 靜星/三峰,luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo，MSR

瞓覺-地蓆:
~HKD100 輕途充氣墊
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既睡袋
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell,黑冰, 冰焰

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero, 山力士CC3, N9 Lumena2

爐:
直插gas: Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
(勿買淘寶爐)

煲:
Trangia messtin 大, 小 / snow peak trek 1400 / <HKD100陽化鋁煲
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/keith/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用)

水杯:
snowpeak 350ml single wall
(不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)

其他野請各位補充

預計聽日東龍島情況

痾完夜尿搵唔搵等返自己屋企呀

順便切埋人地條女

裝備推介list:

營:
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo，MSR

瞓覺-地蓆:
~HKD100 輕途充氣墊
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既睡袋
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell,黑冰, 冰焰

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero, 山力士CC3, N9 Lumena2

爐:
直插gas: Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
(勿買淘寶爐)

煲:
Trangia messtin 大, 小 / snow peak trek 1400 / <HKD100陽化鋁煲
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/keith/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用)

水杯:
snowpeak 350ml single wall
(不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)

其他野請各位補充

如果係豬閪咁樣
點撚算

入錯營sor

BackNature 都係黃
家樂16樓

黑媽媽當女神架啦

有，
買刀仔集運唔得，
所以直寄。

仲有Action camping同自然樂

新po留名

y

想問下天幕pole有咩推介

先去先得

用緊呢支

上吓磅先

新嘅NeoAir micro pump vs 原裝pump sack

本身有睇緊antcaus 但好柒貴

收到，下個post update
謝謝

咁家樂坊都幾好行
由英昌到funshop到backnature

試咗.

用緊Neoair uberlite regular, 打氣同抽氣都大約6分鐘左右, 唔算太快不過唔使特別處理張床墊, 算係方便咗.

唔知個出風口同其他床墊個嘴work唔work

雖然重咗18g, 不過都算值得. 因為處理床墊係最煩.

等你review好唔好用

呢幾日收工時間逼到痴左線

聽日頭班東龍島船會唔會人踩人

想問自然樂是否已FC 黃店
如果係，我會下post加番
謝謝

我係手動派
同其他牌子肯定唔work，
同thermarest舊款可能都唔work

你嗰盞啲condition 咁靚 邊有買貴姐

熱到仆街
11月去都要帶風扇

之前買左枝snowline 既carbon pole
但好驚佢會斷 心思思想買多枝
想問下各位ching有冇用過呢枝Hilleberg pole

啲post開得咁快

我係黎留名的

1個月內討論左4個露營POST

仲爭個保冷袋見到captain stag有個幾好
黑色

上次上金輝問起天幕野，老細勁sell呢支
我都諗住過埋BF，睇下會唔會有地方平就入返兩支試下

去到星期日, 一
啲人camp完返黎仲快
有衝動買新玩具

訂左山と道ONE 好期待呀

有無人都訂左？share下咩配色

香港邊度有Jetboil
對比同類產品MSR Windburner邊個好

想問下snowpeak啲營好唔好？想買amenity dome s

hill 仔唔會平的，一手價周圍都咁上下
想買既話見到有貨就好買

我覺得如果唔介意重，佢d野質量係好好
同埋望住件野都係一種享受
但如果覺得重係問題就唔好諗
始終佢原意唔係俾你backpacking去行遠路

英昌係咪藍？

屬沒有表態一類？

算了，要用電池嘅話。

我都係用美國第51州～常州魚尾出嘅 Tiny pump 好了。

好撚大風呀！

淨係玩mini

上環有冇邊間戶外用品店去得過?諗住今日去行下

絕對信得過. 不過德國網好多都冇免運費

不過由嗰邊寄過嚟大約三個禮拜. 睇吓接唔接受到先

但有黃到金既billy瘋狂幫佢宣傳
應該係唔表得態既淺黃？

Jetboil應該好多地方有
MSR windburner好啲
利申兩個都冇用過

優遊天下，不過跑山野多 或者你去銅鑼灣有多啲選擇

好,我都係諗住去佢

可信，d攀石野都係個度買

邊度訂，想訂mini 2

SP淨係要考慮重量價錢同有冇位起
設計同外形佢做得好好

官網 用緊three

Yes mij but no black

成日怕mini2 唔夠裝，話就話想玩輕裝，但d野都有size

好似日本手造果wo
想訂one 但要5月先有貨

想輕咪買pro.air果推 又靚 又好用料都可以
不過貴就係

之前去買嘢聽到個肥佬話香港電台啲記者做假新聞之後比隔離個女人撳住左唔俾佢講嘢

想問吓美森張黑色klymit係咪要搵依運先買到？

Round the world 價廉物美
職員好好
又黃
做vip買野有折幾抵

有冇ching今日去塔門 東龍島
想睇下幾難民
利申 去其他地方露

thanks!今日去出血

竟然鬧港台唔係鬧蘋果立場
都係保持距離廢事炒車先

不過fb gp xx樂個條友Ivan都係煩膠

露營野有冇邊間藍店
好似好多都黃

War game gear 個名印象中係咁上下
永鳩行囉

藍仲有豪華

Pro air隻營好焗香港唔太岩用
香港用營都係4面紗網好

我自己會選擇有表態黃店先

比利只係買慣買熟，無話佢係黃店
買嘢都係黃店優先，無先去佢度，再無都唔會去藍店

想問filter water system 3L有無介紹？
1. Katadyn gravity be free 3L
2. Lifrstraw gravity bag

有無人用Karrimor 露營袋 覺得點

新手想買袋 腰背麻麻地 係咪應該簡有傳統背負好啲

預行多路

諗緊ospery vs mr vs Karrimor

要裝2-3人營 地墊 天幕 櫈 睡袋 同衫褲 煮食野
應該要起碼50L先夠？

直接落舖叫佢加重量俾你試
60L起跳啦

jetboil 太大風有機會吹熄
（舊舊舊版用家）

MSR 果兩隻唔會

同意
人地黃店開晒聲點都1st priority幫襯

之前打算買nanga睡袋
見到藍店有都唔會幫襯佢
寧願貴少少上網買好過唔益佢

有冇內帳推介
NANO MOSQUITO NET SINGLE 呢款有冇巴打用過

又出post

唔係行UL買大少少都得
最多唔裝咁滿....
同埋有啲設計可以拆左最頂個袋出黎
縮返10-15L

近排想買camp bag
大家點睇osprey隻 ARCHEON 70/45L
好靚仔
但好似背負好差咁

問吓你哋煮嘢食通常會自己帶水定係煮熟啲水喉水？

睇地點 一般帶水袋加filter就算 拎住幾L水無車到好辛苦

煮飯用水喉水
水喉水煲完就咁飲比較大異味
我會另外拎水袋for 自己飲用

今日大家去左邊到露

經過馬昂都幾多營

邊個叫咗飛行服務隊呀？

官營

跌左係買gear到?

坐的士跌咗嘢。。。

有水喉就水喉，有啲水潭啲水應該乾淨過廁所水箱。

咩gear邊架的士，等我狗衝去執

唔影響露營嘅嘢。

咁唔執了

隔得遠應該聽唔到。

兩三日香港普通走營一定夠。

諗落min2唔啱絲打，
袋身隻料唔多磨得，
轉過隻個袋身都用Xpac啦，
唔係你爬幾個鎖場就穿

日本雪季都玩到三日香港無問題既

冇gravity，
Katadyn 3L水袋加befree filter。

星期日應該少啲人過夜，
幾點去都有位，放心，
出面冇位就入返營地，
要捉嘅話出面同入面一樣捉

用家

超輕，細唔佔位。

蟻照入
要拉好啲，
好軟，易貼面，個底冇直身，
防到蚊，大前提係唔好貼到個網，
唔係就都針到，
出入比較煩

利申頂替smd zero gram內帳，
夏天試過之後轉做3F金仔內帳，
好瞓好多，雖然都係要拉下。

唔該巴打

decarthlon $249個隻睡袋係咪係香港普通夠用？定要著多件3
Plan緊第一次去問清楚小小

真係要咁大咩 諗住入手個48L諗住夠用

有冇蛋殼墊用家，想問隔唔隔到凍氣？
本身用緊公廁充氣墊但開始漏氣
所以諗住買張蛋墊訓又襟用d

邊度

NIKKO 係mic?

成日都話自己係用家
係咪証明我亂買野

隔到凍呀，香港夠用啦。

未遇過

請大家記得帶返走d垃圾出市區先掉，個垃圾桶爆哂都要掉喺隔離，你揹得入嚟就揹到出去架啦唔係咩？

瞓紙皮咩感覺？

成個迪記冰袋都掉埋係度

你老母我有冇睇錯 ... 冰箱黎架！？

痴撚線
唔孭得嗰啲人應該都係搭船架啦
拎返出去有幾難

屌，將d垃圾塞晒落冰袋度揹返出去有幾難，d食物都食晒，應該輕好多

明明帶水帶野食入campsite應該係重過走

你冇睇錯，迪記新款充氣冰袋

比想像中暖，
香港普通冬天用都冇問題，
揹住行異相啲，
摺左都好大塊，
原本係紙皮箱，
可以當枱仔用，
用完唔使帶返屋企，
唔使錢，
要揹返出市區垃圾桶先掉。

我記得紙皮同報紙其實好暖，好似有話因為trap住左d空氣

呢d都可以掉真係好crazy, 其實重用都得架wo

係呀，瓦通紙中間有通心，
當然壓得多就失效。

成隻營係垃圾站都見過

露營行山真係要考牌

香港用0度嘅咩都夠
真係唔夠嘅
暖貼 抓毛衫 訓前熱茶 著襪訓
都好幫到手

利申：冬天都係背心15度睡袋

我走果陣行返出碼頭垃圾站exact7ly見到有人掉咗成隻營！痴撚線

d忽然行山忽然露營撚真係好cheap, 好缺德，好憎

我都見過，係山邊個垃圾桶度

所以話D 架生平左有好有唔好
有機會因為平，所以出現好多即棄裝備

最近想買新玩具 想請教下大家

1, 本身有klymit 氣墊， 但覺得訓到浪下浪下，所以想買個蛋墊，大家覺得邊隻舒服d 同有咩牌子好介紹？係咪都係thermarest 同 nemo? 有無平d 選擇。 如果solo 可唔可以疊埋當櫈坐？

2, 有無人用chair zero , 有咩感想？試坐過有d 矮 但真係好輕 同one 差一半

3,因為想買水袋 , 但係又未試過solo, 如果附近無水源 大家prefer 買2l 定3l 水袋？ 牌子係evernew?

唔該大家

講起缺德，有有試過露營有人喺附近播Bump吱bump吱 d EDM/普通話D抖音歌？又或者半夜三更dup營釘？唉..去到山野反而嘈過平時係咩玩法

3. 你買3L，太多下次可以裝少D。但你買左2L，發現唔夠下次都無得裝多D

2. 你瘦既話ZERO冇乜問題

早排去隔離幾個mk飲到4-5點醉撚左係度大叫，成晚唔撚洗訓

水袋睇下hydrapak
3L以上會好啲
我睇中hydrapak seeker 4L
遲啲會買

出去屌7佢地啦

2. 你要親身坐上去先得，輕既人覺得好坐無問題，高大既人會好易向後跌，腳太長都會覺得唔舒服

我見佢價錢都唔係貴.想問下你點解會買呢個？我都諗住solo用

我係一個肥仔 一向後就好易反 舒服真係一般。叫做好過坐地下。

朋友用後推介
加上網上review
評價唔差
我solo一晚兩餐連自己飲通常4-5L（人人用水量唔同）
同埋seeker個咀可以直接換befree 濾咀

偷入大網仔?

你有冇防潮墊？
冇嘅話0度睡袋都唔夠
同埋另外巴打推果隻JR Gear幾好
慳位又輕 3xx 好過迪記

3. prefer 3L但唔好買evernew果個，
果個hea camp/BBQ用就得，
大力壓會壓得出水，同易爛，
比石界爛過一個，
推HYDRAPAK，比較可粗用。

點解啲人露營咁早訓 依家11點個個都熄曬燈

係天黑哂先入去 起身執嘢就走

走個陣掃場 但出面仲有成百人準備入去露

而家轉去收費營算

一家大細個d好早訓

屌撚左幾獲啦，班友飲撚大曬都講黎都無用

幾位巴打都推 hydrapak , 黎緊就買一個試下。 跟住再睇下買唔買蛋墊

今晚都幾凍

揼釘我覺得冇咩野，可能夜晚起風先拉番營繩，加固返隻營，
同埋都係揼一陣者，除非佢揼足一晚既者

但播歌就真係要細聲番D，有時真係好應聲

平、唔係太重、闊口、可駁befree filter 用
同埋容量4L 夠晒大，打一次水就夠用

你邊度呀？

1.主流仲有exped ，再平就要上淘寶，三個brand入面nemo switchback香港最多人用，收納size最細同厚度最厚

2.zero主要好浪，好似包唔實個人咁，建議自己去鋪頭坐再感受下睇下覺得值唔值得用舒適換重量

3. solo一般有其他野飲2多唔煮太複雜野2L夠，但其實無水源直接買大水仲方便同，水袋牌子就睇返自己買邊款filter揀，evernew同platypus應該算香港主流，價錢質素都接近

補充多少少，其他巴打講既hydrapak好大膠味同埋企唔起，solo操作有d唔方便

咁既話，evernew, nalgene 都係一個幾好既選擇
evernew 窄口
nalgene 闊口
兩款都企到係度
同埋佢地最好既地方係透明，睇到D 水清唔清

新手冇露過 想問decathlon個$299 cookset會唔會太雞

一分錢一分貨既者

如果只計煲既話，trangia 都出現過2煲1pan 三百蚊多D 既價錢
但如果以非中國牌子黎講，迪記應該最平

早訓唔好咩上次去 屌佢有班人玩到3點幾 係咁叫 嘈到仆街

分分鐘無收好俾野豬咬爛左

點睇msr 水袋？

應該仲有Kovea
新手用乜都冇大分別
cookset我覺得買個平平地先
用落知自己需求先慢慢上

用緊灰色厚身果隻，粗用掉落地都唔爛，一流

巴打 唔該晒你 好詳細解答

唔好買MSR 白色果隻
垃圾黎

黑色果隻唔怕重可以買
有買貴冇買錯，極耐用

尋晚大唔大雨

早晨

3點都幾大

漁記上緊馬昂，手足們睇路

唔覺有落過，係忽然大風。

Hum hum聲即刻醒咗

屌佢糯米雞，落左山一陣食緊早餐就見fb大group有人出post

以前八點左右就有人查，
九點都未清場算係咁。

請問大家點睇Dod金字塔三人營

幾好，好撚重

所以我一早食埋早餐係度hea, 漁記見我落山仲話我走得甩好彩

天氣咁正都仲係冇乜人

見佢黑色幾靚 新手應唔應該買

浪茄都有人捉

噚日天氣唔好呀！

天陰大東風，行山幾爽

係幾型嘅

真係正巴打買幾錢

Dod 唔貴嘅 千幾蚊 但黑色3人營日本都買唔到了

佢咁串咀以為好cool

之前見人用過，一日出個太陽就曬到正，應該熱到仆街

呢個應該係黑色營嘅通病啦

一出太陽又冇風既話
咩色營都熱死

唔知，我星期六日紅日先去露。
而家閒日多左人露，
唔知會唔會巡查多左

已經執好晒。

想問下西貢個頭露營有咩台係收得好d?

西貢咁q大好難講
但我張3成日都收唔到但自由鳥收到

3係西貢係垃圾

3係垃圾

未來人真係好忙，連呢啲都要知！！！！

等佢哋唔到，已經出梗市區。

午安

Club(CSL)好自由鳥少少
利申：兩個台都有用

聽講中移動都收得ok?

支移動係所有台收唔到時佢收到，所有台收到時佢收唔到

比漁記趕走左 無罰錢

where

唔係官方營地都比人趕

見到你地個營咀乾爽真係好我果個尋晚大雨今朝睇完日出就pack野走，仲係濕their their又草又葉

東平洲係

我已經後悔用金仔

我冇落雨

我啱啱先洗完啲嘢

點解？

買支伸縮pole咪唔洗煩

又要搵

今朝起身見濕哂以為係露水
好彩食完早餐出太陽
啲野乾鬼哂 好彩
不過落雨果陣個營間唔時有蟻

冇得搬

換隻Kaitum GT喇, 你成日玩

我搞左差唔多4個鐘先由污糟濕👉🏿乾淨濕👉🏿乾👉🏿收
強迫症患者真係好怕露營落雨

Kaitum GT 真係好正，下年仲要出埋全蚊紗內帳

重到過命喎！！！！

再諗一定再超輕

天幕桿，營桿全部都洗

bivy加天幕

唔會

我個 ST-320 個座入晒沙

等中武漢肺炎再諗！！！

一定要啦咁污糟點頂

有5千蚊夠買靚野

想問各位Ching有冇tunnel營好推薦
細個唔生性買咗世一tunnel但係想繼續用tunnel款

你叫佢下次早啲起身嘛

好撚好撚好撚好撚好撚好撚好撚嘈

係要自己訂定係香港都有賣（英昌果啲）
呢個牌子唔多熟

我話: 唔通等你上嚟咩，佢個同事笑咗出聲

想問下各位師兄覺得dod 1 pole 營掂唔掂

Hilleberg

用緊. 比上一代黃色or nemo 都靜好多

其實床墊係236g, 個pump sack係53g. 佢果袋8g

完全冇呢個問題

用左一年初版最後賣左，覺得算係好伏，
1.嘈到PK，我自己戴耳塞無問題，但次次都俾同行朋友屌 2.勁浪超唔好訓 3.充氣感覺好慢 放氣直頭放到想放棄 4.太薄好驚佢摩爛

2.可能係我主觀問題，但如果主觀計好訓淘寶果d仲好訓
，要玩輕我寧願訓 yamatomichi ul15

我同另一朋友都用緊, 都唔覺得嘈, 呢啲真係個人感受. 不過1500左右, 冇所謂喇. No pay no gain呀

HMG Ultamid 4 兩人用, 又大又輕

評價好兩極化我又睇下yamatomichi ul15係咩料先

清買左？

迪記59蚊果張

要上網搵人拎 O 記會員，先夠買 Hill 。。。。。

都話唔要金仔

直係好煩

多5%好似

一係買到折實過5000，即時9折。。。。

原來係卷蓆

邊度？

長洲東堤有優惠

一身蟻

以邊度計先？

坐咩？

卷蓆都唔錯，
係收果陣煩啲，
卷個圈放背囊入面，
夠平又輕又唔使充氣。

唔使記低名就放生，
漁記算好好人。

有無爸打俾到意見？
見佢有個大前廳。3人營重量2.6kg，幾合理。
值唔值得買？

我等唔到佢嚟！！！！

唔知

三人hea camp唔使行ok呀，
但三個人瞓一個營多數都會唔好瞓。

有同佢地吹過水
佢地只會係大sir跟隊既情況先抄牌
其他時候都係警告下算

唔知襟唔襟用，比個大前廳吸引到。慳返個天幕

卷蓆係好瞓既
但大舊wor
唔外掛 擺入面會唔會好哂位

幾$ 有興趣

第一次去有咩地方推薦?
想少D人 好大鼻寒驚嘈到人

呢個位正

唔識睇，搵唔到個牌子

好似唔覺有平路。

綑邊去啊？

Rei coop passage 2 tent好似都抵玩，159美金，沙色又靚

會呀，個背囊啲位細左一個圈，
少左幾L位。
廿幾L都夠兩日一，
細左圈都仲有十幾L使，
香港兩日一夜夠呀。
如果用個40L都仲有3十幾L，
正常夠用啦。

我打錯咗，係唔覺有平地！

NEMO Equipment Dragonfly Ultralight Backpacking Tent

睇你個營同睡袋有幾大

ok 喎，個價。。。。

行落去咪係，使乜綑

睇落幾輕
價錢又抵
不過早排買左隻 msr 三人
再買多隻 for 單人用唔知會唔會俾人屌
始終唔係露得多

咁我個營同睡袋都細

Nanga BF會唔會有平?

大家誤會晒

露得多就唔會唔怕

應該誤會咗

單人露梗係想用隻輕。

都話大Sir咯。

入返個入面個營地。

10月開季露左幾次，次次唔同地方，未試過夜晚係無人嘈。係一次都無。
而家d人個露營定義唔係去郊外享受寧靜。係將個party room搬去郊外，開party。
DKLM

我係幾年無露，以前都係同 frd 幾個露多
自己一丁友露未夠膽同唔熟路

帶定耳塞

每次都有帶。無一次訓得著。我係咪唔適合露營？

係其他人仆街啫

我去露營想靜，想早睡早起，想聽大自然聲音。如果要大聲播歌，一群人吃喝玩樂點解唔去party room。其實唔係太明。不過人哋做乜係人哋自由。我每次都無開聲，自己呑左佢算

Snowline咪有出

所以我情願請假去，不過今晚星期日都多人？再唔係起釘搬位

新手想問Coleman d營大家好少講
係咪唔係幾好用？

睇緊Coleman Quick Up Dome但好貴

直接屌柒佢實際D

有個60L既背囊，如果想個營可以擺到入去既，係咪淨係可以揀一人營？

或者有無巴打推介下啲1-2人營，1.xkg就最好

你買枝收埋細枝D 既行山杖咪得
用行山杖起都唔代表一定要行山先用得既
將枝行山杖當營柱咁用，佢咪係營柱lo

冇計了 依家sleeping system入面包左耳塞眼罩

而家wfh
冇唔多人嘅日子

去左幾次都無用天幕，但去到第日中午真係好曬
想問下平平地買邊隻天幕同pole好？

我國世一

有無巴打知咩方法買granite gear既袋好，暫時只搵到係backcountry買比較好，但都要7十幾蚊美金運費。

古惑的天，梅花間竹好天。

集運囉，
平好多。
或者揾啲有免運費嘅網買，
美森有啲免運費。

唔係，
試過65L帶三人營加張凳都仲有位，
睇你其他野有幾大件。

睇#22

19號喺美森買咗嘢，今朝都去到青衣了。

真係幾快。

買左兩次，一次DHL三日到左
一次SF , 到左香港幾日都仲未收到

SF 試過係美國就唔見左

Luxe?

你個三人營係邊個

睇中支 但唔夠長

gregory baltoro 65l
點樣買最低

如果無用開行山杖行山 建議買carbon pole就好
唔係嘅話 隻營慳咗重量 支行山杖又加返重
有其他巴打介紹咗mld carbon tent pole 最高到72"
我自己就用easton 49" 係six moon到買

3F，唔記得形號，
借返黎用。
同埋覺得大件可以分裝比同營友揹咁啲。

如果唔係Amazon直接出貸, 係啲艇仔出, 有時好多係大陸人

黎黎去去都係果幾個網格價，
等折上折，
campsaver Navy Blue L碼做緊折，
有得再20%off
再集運返香港。
香港有時有清貨，
不過真係睇彩數

應該係SHIP BY AMAZON.

好似reecho最近都有20%off,
但唔知有冇呢隻款

今朝睇梗佢呢嘢，想問下點幫襯佢先最抵

見有幾種 CODE

註冊完有個八折 Coupon
又有 HKSHIP 免運費

佢個網又有寫 FALL2020

都唔知點用。

會唔會 BF 會更平呢？

Thanks.

只可以用一個，
竟然有HKSHIP
睇你件貨8折抵啲定免運抵啲。
以前買夠500可免運，而家冇左

以前試過BF前八折，
買買買，之後BF佢出75折，
個心痛到呢

都試過等到佢75折，
但已經冇貨

都好耐冇見25/25，
唔知今年仲有冇

所以十五，十六梗。

overlander做緊7折 今日完
唔知大時大節會唔會6折

覆錯左 想覆上面baltoro

我次次都自己人手掃

Y 型其實同單pole受力冇乜分別喎

去買MSR??

反得轉爭好遠，成個營挺直，基本上乜都可以 "凳" 出嚟。

有啲單Y，另一邊似無得挺起兩邊底，我唔知可唔可以抬得起。

所以我下一隻一定Soulo. 係未諗定Red or Black label.

英昌

正常金仔135左右者
你買扭螺絲果D pole 夠長架WO
除非你z pole

嫌依家隻隧道太細？

reecho 沒有gregory 賣

四季營喎

買多隻可以頂更惡劣嘅山頂

係呀. 次次都係山上面, 買多一隻頂風更好

HKSHIP 要 USD400 以上先用得。

FALL2020 用唔到某啲ITEM

新SUB 個八折CODE 用到。

Thanks,我都諗住買睡袋，隨便去睇下咁

睇吓JR Gear, 星期六晚係山上面又大風又雨, 完全夠暖

想問下呢到既師兄，個營底同地面你地會唔會有一塊野去隔住？

好多年前跟人去露營，借人架生時都會有個塊野，但係呢排我去露營都係用decathlon既營，本身係冇個塊野

而我又試過長期露，都唔覺有大問題，其實個塊野有冇必要？或者個塊野有冇個正式既名等我可以買到

有錢都買唔到WOR青

新手想買cookset
如果唔買易潔會唔會好煩？
易潔有無人試過用到甩左
睇之前D post 都係講易潔好
唔該大家

大陸野來

我唔使即刻要😅

backpacker黃店但賣naturehike

竟然. 睇過晒佢website, ig, Twitter同fb, 完全冇大陸嗰浸徐. 又要放棄

嗰塊叫地墊 Ground Sheet
最主要用黎保護個營底
唔係一陣有蟻/有粒尖石仔個營底就又要補

唔驚重嘅decathlon都有得賣
佢嗰張好重但好襟操

其他就一分錢一分貨啦

唔買易潔嘅就好考廚藝或者落好多油
煲都仲好啲
Pan冇易潔真係痴左
係戶外處理都麻煩

佢出過個Post講蛋墊
NH嗰張蒙左個牌子同名都唔開

Black label我諗你2022先收到

我前年係美森入
用Camelcamelcamel 睇返上年最低個price
啱就入手

搵TYVEK FOOTPRINT OK, 又平好薄

佢自己fb咁樣寫，到底支那人定美國人開就好難查

Our Story
7 MARCH 2018
JR GEAR 於 2006 年在美國 Bozeman 成立，生產基地設在素有園林之城之稱的蘇州。主要以研發及生產充氣睡墊及各類防水袋，同時亦開發其他戶外產品。現在 JR GEAR 的代理商已遍佈世界 20 多個國家和地區。
在過去的十多年 JR GEAR 一直専注於歐洲及亞洲市場，很高興地於今年 2018 年我們成立了 JR GEAR NORTH AMERICA LLC 代表着我們將重新進入美國市場。 亦將繼續開發更多優質的產品給我們的用户。

多謝師兄分享

唔出奇, 我問過Hilleberg果邊最快2021第一季有, 香港代理唔知幾時會有

你睇下佢個PRODUCT LINE, 老實講仲衰過淘寶野, 你再上淘寶搵下佢D產品咪知咩事囉。再唔死心咁, 去鋪頭睇下實物, 你會見到簡體字。

其實我都覺得間野好鬼（通常外國牌子都會介紹埋founder係邊個同點解會成立），所以我自己都冇諗過買佢啲野

不過我冇用淘寶所以冇特別係淘寶搵過黎睇

一定買易潔
有得洗野既地方唔係好多，當然唔好係河洗
易潔多數用濕紙巾擦就乾淨
但要注意餐具唔好用金屬物料
我個底用左半年已經花9晒

好多露營新手都係睇錢行先
nh好明顯比較迎合市場
但只要黃店無直接幫nh賣廣告我覺得ok既
反正露多幾次nh都會被換走晒

感激！等我google下先，未試過係美森買過野

就好似迪記咁

Btw我係窮撚

終於有人提呢間，之前唔記得邊度有講過佢係黃果陣笑左出嚟

其實唔怕重，鑄鐵鍋係最好用同最環保

上次我仲想左去睇，問有冇reecho睡袋，折完仲貴過係街邊買原來係藍店

原來佢係藍

睇過，都接受到個價，如果買洗唔洗集運來香港定就咁等佢寄過來就得？

有冇ching 用過Driver隻磨豆機
求review

冇易潔又想易清潔啲，
可以加張牛油紙係低先。

行山杖係咪都係black diamonds 同 helinox好？
但啲Z形杖係咪都冇得較高度
因為除左露營平時都會行山

唔使運費緊係等佢寄，
美森過50就免運費，
過150用HK15減15美金。

手快有手慢冇

有兩款，有款有得較

依家無得較反而好難買得到。

有得較，有一款係得125CM，起金仔可能未必夠用。

要買到140CM嗰款，但就會重幾十g

z Pole有隻有得較長短，
不過重啲。
行山Pole仲有好多牌子，
BD算普遍，
Helinox嘅Pole唔覺多人用。
冇咩特別要求，都係買BD啦。

清屋企存貨

又想消費。

Campsaver

2kg (當佢係) 收 60美金運費，定係自己搵集運好？

我行街見到影咋

60美金我會集運，
100港紙左右

旺角？

邊度有
想要隻450鈦

好！！

就咁決定。

拎佢八折算數。

Thanks

香港見過塊石都要3舊幾水
如果照計係抵

最近試過campsaver 買野再集運
7lbs野 集運自取
兩個禮拜150hkd左右
所以好睇你急唔急用

你唔買世一gear 對唔住自己喎

唔急啦，又唔係無！

俾多咁多錢，我呢個星期應該暫停休戰，不露鳥。

無追 post 呀？乜你咁撚柒out 嘅？

換咗好多嘢都唔係世一啦，仲講。

買完話你知。

仲未落單。

有冇巴打知chair one 邊度有貨？

你果種撐世一嘅柒味揮之不去

早幾日唔記得邊位晚打話我奇怪
話我因為想行得舒服d就走去買個重少少既背囊同其他人相反
機會黎啦！因為個外國網過左7日仲未出貨，我問緊佢cancel order，因為未過數只係hold住張卡 limit

早幾日唔記得邊位巴打話我奇怪
話我因為想行得舒服d就走去買個重少少既背囊同其他人相反
機會黎啦！因為個外國網過左7日仲未出貨，我問緊佢cancel order，因為未過數只係hold住張卡 limit

我怕熱多過怕凍。

一千幾百唔使諗啦

我唔係撐佢，我係撐點解新人會買世一。

你重睇啦。

爐，我一個世一都無。

用梗 SOTO ST-320 ，見咁平想買多隻蜘蛛同埋石板。

backpacker 上星期五睇都有
價錢就冇留意

轉用light backpack?

仲有隻營呀。

hktv 咪有囉。

你好似睇咗好耐喎, 快啲買喇

想問下灣仔營地係未無水源呀而家？

helinox fl120 146g一支 唔知點樣輸

有無人等緊black friday
睇中左個營, 等埋27號睇下有無好D offer就下手

好奇一問，如果我一野爆曬係香港五十幾個x位出黎會點

有，灣仔南個廁所長期有水，仲有人清潔，不過清潔姐姐應該唔會咬你，頂多報串比漁記

我會mark低哂佢

其實冇乜問題

爆私人營地會好d

其實有冇諗過到底係去緊露營定只係喺郊外做市區既野。

計下數囉，如果新手一年頂多都係去三，四次。你買得呢啲都睇得出唔會係solo，所以仲要同人一齊去。一千買呢兩舊野用3,4次。

我會話有好多麻煩野你未睇到。unless你係老手知自己買緊咩。

講起私地其實南x島有個但我成日見冇咩人去，南x島中間有個湖嗰舊野。

之前買左Gregory paragon 58, 而家等緊果邊覆睇下有冇得cancel

我暫時都係 SOLO 喎。

要book

LT5 Three Piece Carbon Trekking Poles
139g

X 位 = 非官方營地

咁你搵個公園都可以叫做X位。

想問Ching點買同買左幾錢

不過行得多慢慢法國行山杖都係垃圾黎
有時想影相攞住支trekking pole阻9曬曬，上落得多練好啲腳力好過，之後支helinox就長放屋企，起雙金都係用折pole算

等緊
一早加哂入Cart
到時有冇特價都會入
都係D心頭好

睇年紀啦，後生真係唔用都得，到你膝頭哥唔得嗰陣，就知道佢係有用。

依隻？
我都有諗過入手，好細好輕

好難book? 我見都唔算貴

問題係有特價就會冇晒貨

唔記得實數 3千零
係ebay買再比人整 不過之前巴打講得岩 我呢盞condition好 仲有幾十年前既原裝紙盒

求share

我都想知會點
冇驚過
人渣分佈廣泛左
又或者行山露營受傷意外多左

睇你上得多唔多，
長唔長啦，
好多時帶左唔用，
衝住上有pole係好啲，
手力頂左啲腳力。
衝住落有Pole方便啲同安全少少。

大前題係識用。

每次見到露營樂個hashtag撚都好想爆哂啲x位出嚟
睇下佢仲可以用啲咩嚟拎優越感

收到喇

Helinox 出嘅呢嗰storage好用嗎？

識用都真係慳力D,但我諗50km以下都唔太需要用到，有時拎住黎跑反而冇咁靈活同慢
一般行山都唔使點用既，要影相更加唔會拎多樣野

呢篇潮文真係ip都唔使check, 呢d人attention seeking唔使理

冇入group,可唔可以比張相我睇？
如果我知我打個位同路線出黎你幫我post上露營樂吖

d group唔會批你post架。規矩係x位唔開得名。連太清楚睇到位置嘅相都唔俾post。
Btw, 個hashtag撚真係on9當有趣。咁樣以為自己好幽默？

絲打都唔簡單，
50km做分界線

冰袋，好用

仲有兩支鳩屎嘢😂

我就係貪佢可以做埋冰袋😅

連住張凳落釘唔會吹走？

根本就係冰袋

唔會吹走，但張櫈一樣會吹反
好難會坐死同一個位 用過一次無用
臨起身搵啲嘢壓住佢好過

唔該Ching盞燈真係好靚
我都想買翻盞但係上ebay睇好多都唔運黎香港就算運既話都好貴

係😅其實普通營釘都做得到, 不過我想用返同一牌子

我都係見到呢幅相先去買😅

深山清已經答左我好奇嘅答案

我最少有5個x位塊地同佢一似

係咪好似好正呢佢話有42標準個足球場咁大去完影張相黎睇下

係咪搞錯咗同佢差唔多樣既盒仔呀

你望清楚啲先啦佢係inner shell

我知呀，我話樓上係咪搞錯咗

無人搞錯
btw呢個S盒我都有 但好少帶出去
反而個XS盒就次次都有帶
因為入邊裝紙巾好fit

黑巴係未有用過Monte equipment d背囊，質素好唔好

最憎D人懶好笑
已經hide咗呢條友

我? 😂

個袋既布如果唔係xpac嗰款
有朋友話可以磨穿 但我覺得冇問題
跟住佢出咗個37L 話比優惠我
但要我幫佢影相同拍片出review

我見個32同37l差唔多大問佢，但37l就要貴百幾hkd我諗緊買個粗用下

有大食大喇，到時爭啲啲入唔到就真係

你用舊個個算唔算舒服，貪佢roll埋變番細個有時旅行都可以用下，如果仲有得旅行

UL袋唔會舒服既, 同埋你裝備唔係UL即係玩鳩自己。

應該冇搞錯, 個袋114g

咁又係

cls連紙巾都黑色

試試自己行山去睇位, 重裝撚就做唔到啦。

我本身唔太鐘意行山，但好鐘意露營

sorry, fuck off then.

footprint / groud sheet /地布/營底墊
1.隔地氣 2.落大雨防水會好d 3.清潔只需要清潔張墊唔洗清潔隻營容易d搞 4.防止被硬物直接摩爛營底

相反，走營常客
為左唔使咁狗衝所以露
同埋出國行，
想睇多啲靚景一定要習慣露營。

係我

公廁X位，大把地方似咁。

其實當你用好少少既營之後, 係唔會想去沙灘既, 去沙灘CAMP根本係伏來, 清潔麻煩, 海浪聲又嘈。

大SIR 有建築物，可以宿營都得。

沙仲落清過落完雨

應該講完你地都唔知

初級就係Google earth 9睇，對openstreetmap

高級用路政satellite地圖，打穿啲樹望下有冇草

水源就hklivemap睇啲坑，某個scale有indicate通常就有水。

好撚痴線，應該正常人做唔到，唔係行過50+次山連行緊嗰時都可以記得隔離座山叫咩名就唔太建議曬時間搵，要用好多時間同sense去judge地圖上一個位到底可唔可以係x位，其實我record有8x但有啲未去所以未confirm到。

不過搵到都開心既。

就係咁先特別。

啲人講到講嗰到咁邪。

唔駛遮啦
玩得都知你係邊個

咁都好多人唔鍾意我嘅
遮下費事整污糟人哋隻眼

唔該巴打詳細解釋，我得閒又試下google earth先

g chi你

推post! 唔記得加密

推多推

Btw買營真係唔好買single wall,就好似今日咁大霧，上高少少既地方露係會ok的。

推

可唔可以講多d實際有咩問題？
掙扎左好耐因為我想要隻營得single wall
雖然知會反潮但唔知反到咩程度
如果表面有水珠還好
滴/浸晒水就唔掂喇

其實加唔加密影響不大
因為大部份人都係伸手黨，睇完再查再去實地考察既人少之又少
睇完而又有行動再搵到x位既人，亦都係deserve知道呢個方法

我自己以前都係睇啲師兄討論，偷偷地抄notes再google map搵，個過程係真係好正。不過實地勘察時建議大家量力而為，最好多人行動同埋安全第一，適時放棄。

春天會好似啱啱落完雨咁，
震小小都滴落黎。
夏天都滴，
滴完冇春天咁快積返
直到出太陽熱返。

打錯，係pk

我試過有一隻smd lunar solo。

都係嗰啲啦，condensation成日聽架喇，其實就好似廁所個牆好多霧水，而個牆就變咗你個營wall。而金仔一向既斜頂，呢個就好個人，有啲人覺得ok，我就覺得仆街喇，訓得好唔c服。
仲有就係，single wall姐話冇mesh，其實mesh會隔少少光，所以如果single wall又白色咁，撞正香港晴天真係祝你好運

大家金仔營用V釘定粗直釘多，當兩種都係16cm長

等我再9up多多多啲先

廢時見你地去完camp之後攰到67又屌曬鬼咁，講下少少防蚊心得先。

蚊怕水有:deet同Citrepel,冇呢兩隻唔會買(仲有隻除蟲菊不過唔係for人體用)，lifesystem好似兩隻都有出。
Deet就fake隻蚊等你好似隱形咁，就算land喺你度都唔會咬你。
Citrepel就直接請啲蚊離開，因為佢地都幾怕。
個人覺得兩隻都ok，deet50%就中高程度，水啲，但會那穿膠，而citrepel就程度中啲，油啲，但幾香咁。

蚊香
通常去到campsite就會掛蚊香盒既，啲人成日覺得蚊香啲味好但其實已經出到花香fun衣草，啲咪都幾啱露營用。咁蚊香盒細size就買decole嗰隻，但要配番佢啲蚊香，用到3個鐘，大size就kinochi啦，藍色嗰隻真係好靚仔，kinochi金鳥，仲要係蚊香始祖，日本野。咁如果想蚊香有味就去carousell買earth嗰啲啦，有好多味揀，又平，用到7個鐘。

高質巴

V釘都幾好用，
易打入又輕，唔太貴，
粗釘想輕好貴，
MSR一支四五十蚊支
冇用開咁長嘅釘。

我推薦呢隻秦國蚊香
但我成年無得去就黎無貨了

張tactical chair重924g, 佢隻袋就111g. 兩樣加埋過1kg....一張等於兩張zero 😂

其實係想貴d直上粗直釘算，V釘Y釘好唔襟用，係驚直釘會唔會塊地鬆小小就唔掂

68d 75d 其實又太過厚啦...
nemo 大雙都係呢個厚度, h 仔kerlon 2500, 姐係blue label 先係呢個d 數... 薄唔一定好, 但同樣厚都唔一定好, 一來重, 二來唔透氣.
買30 至40d 先係正常d 數黎架bro

DAC V釘 軟硬地都無問題

我用3mm幼身鈦釘6g一枝，好似個問號❓形狀果隻，輕係輕但會彎。直身鈦釘重d就好好力水，大約15g一枝

咁蚊機呢？

呢個資訊好有用次次都比蚊針到仆街
不過想知deet呢d對環境會唔會有害呢？

唔透氣？透唔透氣關單雙門／3或4季內帳／營邊貼地或唔貼地姐，關厚度咩事呀，同埋厚啲保護性高啲嘛我隻tangram連埋smd carbon pole都係1.75kg姐

6g鈦釘果啲一年曲幾支，
唔小心就踩攣左
MSR都有6g釘，
至今未踩爛過，
不過硬地難打入同好貴

好啦 我會為左x位去行山架啦

試下行山露營加埋一齊做
睇下會唔會好D

冇咩所謂
最主要係睇地型
鬆散D 既V/Y 會好棺材剃少少

我多數一袋釘入面會有幾款，方便唔同時候、地形用

V釘會唔會磨繩磨得好勁?

佢都係用蚊片，不過用GAS 加熱咁解
你當同蚊香差不多，都係睇唔同廠商既成分而有冇效

好似冇咩文章講過呢個問題
不過我記得呢種物質就已經研究左出黎30年以上
最初係美軍諗出黎既，然後廣泛應用
應該冇咩事掛？唔係應該俾人告到傻左？

有錯請提點下

就係想搵隻萬用釘(唔計沙地)

金仔帶幾set釘好甘下

有次行去大浪西灣露營
背囊+冰袋 行左一個鐘已經想死 中間係咁要停

我當四角金，最主力都係外帳4枝或者8枝既者
咁個配搭咪可能4枝棺材，4枝Y、4枝問號咁樣
咁我點都有4枝咬得實掛？
其他內帳、繩位咪用D 相對冇咁實既釘

同埋營釘一定要帶多幾枝，有時一枝未必咬到地，要2枝一齊用或者用其他落釘方法

大陸仔brand仲要性價比低好難會撞營

體能真係要操架
未行到上山都斷晒氣，連風景都冇心機睇既話，真係會去得有D 無謂

同埋冇真係萬用釘架，始終都係睇地形作最後決定
不過Y/V、7字釘、棺材呢D 都係比較常用既釘
基本上大部分地都岩用

淨係背囊都好d 隻手仲要抽野 又要行樓梯又多斜路真係唔掂
黎緊諗住盡量將d枱同天幕塞埋落背囊 但冰袋真係搞唔掂

買有轆冰筒。。。

有咩好介紹

去釣魚鋪睇。

一係就買部可以上落樓梯嘅手拉車，冰箱擺上去，仲可以有啲裝備攞埋落去。

蚊機 熱帶唔太得，但香港都ok
你都買咗啦自己trytry咪得，比蚊咬頂多都係去藥房買蚊膏姐

有啲人其實係因為行山野用後太污穢那西先放棄，所以其實個人覺得要有一套行山後執屎方式先可以行得長久。

中咗伏，Campsaver 買嘢，要等2-4個月先出貨。

Dragonfly?

我都係買左呢隻
巴打我同你d裝都幾似

分分鐘，Reccho 買埋都未等到佢送貨。

Website冇show有冇stock?

之前睇係幾日出貨

希望work 上次黑營 全黑裝惹蚊到on9

枱櫈一定要入袋
我最多俾自己手拎冰袋或者一袋食物
因為成日都果朝先去買餸，費事執，買完就去搭車（最好當然係封返晒入背包）

手抽冰袋一定係辛苦好多的，我同一段路揹60L背包行40分鐘左右，果次揹住個60L背包，再拎住個8KG 既冰袋行左1.5hr

係

上山轆唔到
平路既話我仲有個有轆60L冰桶係倉

即係行山露營後D 野太多沙塵污糟？

嘩，放隻火雞都夠位

最近用迪記個保溫背囊，擺前面都還好

即係前面揹野食 後面揹gear?

好撚辛苦WO

我睇岩個營係h145
行山杖130cm

又無特別為意 因為個凹位好順滑好似無乜磨到
係tarapoky到買 有跟埋dyneema繩 所以好易起釘 我搵另一支釘穿過條繩一拉就得 營鎚都無帶好耐

我隻金佢話係160高 唔用桿唔得

你枝桿係岩岩好160定可以再高？

有無巴絲最近去過大嶼山昂坪
係咪真係封哂定其實照紮營都無人理
想平日搵晚去過一晚再上鳯凰山睇日出

布料點會唔關透唔透氣事呀...唔好玩啦師兄... 你塊布唔透氣你本身點散水氣呀? 布料本身唔透氣, 又點會有goretex/goretex-pro呀?

布料都係決定你隻營焗唔焗/透唔透氣既因素之一囉...
你試下呢隻nh 蒙加同一隻hilleberg staika換左mesh inner去比較下?
後者都係一樣焗好多囉好唔好....

布仲要本身係睇三樣野而決定透唔透氣,
第一係d 同t 數, t數大d 數細布料會較為薄, 相對地較為透氣.
第二係透coating, both side silicone 係較pu/sil 透氣度低.
第三係布料, 尼龍布>牛津布>凡布>棉.

之後仲有你講既三季膽定四季膽,
最後仲有你講既單門定雙門同埋你無提既double wall 定single wall.

本身真係無諗住串你, 但你真係9up得太離譜....買營既布料閒閒地都68d/75d?
你不如搵下有幾多營係用呢個D數做base去整先啦...
有呀, 你會搵到呀, 但係全部都十幾人營囉...
mhw space station, hilleberg stalon, nemo hexalite, msr pavilion...
全部都係大營先會用.
點解呀? 因為一來重, 二來焗呀.....

就算你拎上雪山, 頂緊6~7級風, tnf mountain 25/hillberg staika/ helsport himalaya x-trem呢堆都係4~50d....

要教新手真係無問題...但唔該真係做下功課做下research先...
你呢d咁既答案真係分明伏鳩d新手....

你如果唔服既, 你拎d例子出來撻番我, 有幾多1p 2p營係需要用到75d去做營? 我露左咁多年營真係無乜點見過, 求開眼界

噢係既咩

我都睇到R晒頭

唔理你咩布料，正常你日頭比太陽曬到應都冇可能stay係個營入面
俾你遮到光，營入面都熱到成個焗爐咁啦

要遮太陽都係乖乖起返個天幕啦

為睇日出就係東涌hea到1，2點先，
行馬路上伯公坳，
坐巴士都得。
再hea到日出前兩個鐘，
兩個鐘夠上到頂啦，
睇完日出落返山，完。

帶夠防水保暖，糧水，
夜晚大風又凍，
有時雨粉粉，
攞野放野小心大風吹走，
帶燈帶電，
夜上鳳凰初階者不宜。

垃圾帶返落東涌市區先掉。

昂坪扎營睇完日出落返山可能比人抄牌，
一係比人營都清埋
揹埋上山睇日出又攰死你。

近呢幾年露營潮一興起... 就多呢d 衝出黎教新手呢樣果樣...
大佬呀... 你教唔係問題, 咪教啲錯既野啦得唔得呀?

開營門?

同問

師兄咁勁啲野邊度學番黎?

因為我真係好鐘意露營, 露左都成七八年,
自己亦會去學布料學點去縫製,
所以呢堆野係點都會學同點都要識.

行一陣就買左幾樣野,好恐怖

Befree點解唔買tactical?

仲有一個原因買helinox呢個袋, 因為係fit晒隻HMG 3400

行左邊張Verne 真係好正

日本Amazon直寄香港

身痕睇吓ACG要來行山得唔得😅

清買舊炭做乜？

試吓cancel order攪refund喇

灰色果隻？因為想要個水袋掛喺樹或者天幕柱上面
我都覺灰色靚啲,但係佢無出水袋版無計

呢對唔係專係for 行山？

Thanks bro

好似好薄
個低夠多牙坑夠深就冇大問題，
保護夠唔夠睇下行邊同技術，
山賽果啲着跑鞋都係咁衝。

觀塘果幾間
呢排諗住玩UL,本來淨係諗住買張snowline算, 睇睇下見到張Verne幾輕就試吓又買埋

ACG囉, 不過要試過先知. 我行山露營著King MT2

我有個captain stag爐,想試下BBQ,未用過呢啲炭唔知好唔好用

我都用緊黑色Verne 242g

ACG Mountain Fly vs Altra King MT 2

落雨石地小心啲 ....(雖然佢gtx)
Nike d 膠唔係好頂到濕左嘅石級..
見你著開altra,同vibram magagrip會feel到好大分別

Thanks師兄, 會留意

咁多牙夠去清山玩沙啦

好似早兩年介紹過nature閪啲營俾人屌
之後好似就無乜再介紹過

我用吹氣果個
唔記得26定36L
裝左好多野飲野食
再用個IKEA 環保袋裝住佢，怕本身保溫袋裝唔到咁重

你2枝打斜起，中間無桿咁樣？

貴幾十只係變左黑色者

香港之前好似有個叫hike.five 既網有得賣
現在好似得番facebook page

太近海邊有伏，
水漲大浪就88，
又有海水味，
瞓又海浪聲，
貼住崖起營又伏，
果到啲石都幾脆，
崖上面跌舊石仔中左就頭都爆。
我就唔會係果到露

有冇巴打用過 tarptent?
睇中咗佢隻 scarp 1, 有冇用家可以分享下

巴打們有冇啲超輕量嘅營底墊推薦
睇中左luxe白色果隻，但係周圍都冇貨
利申 2人營用

考慮買smd既，都係一樣

買smd果張

有冇link

google is your friend

Six moon designs

去啲唔係山路嘅地方先用。

咪就好似天幕桿，都係加多兩條風繩落地釘一樣

都係唔鍾意用鈦餐具. 所以買咗兩套, 一套中餐一套西餐😎

青堅RICH DICK, 都使好多錢買露營野。

女裝$1000內 ～40L左右有冇推薦
女朋友想買個backpack幫手拎下野

餐具兩套折咗唔使200喎. 都買唔到一套Snow Peak

湊女就私場啦有得沖涼洗頭

未去過東龍同昂平 呢兩個”營地”近唔近廁所同水源？

真正震驚我既係D HMG袋仔。

多過4人咪book兩次囉

貴夾無景。

今晚搞，取消買另二款算了。

點解唔鍾意用鈦？

Nallo GT香港有貨呀

可能同我唔中意鈦單車一樣, 感覺

抵！

除咗官營，邊有咁多廁所俾你去呀？！

係，幾十蚊美金一個。。。。。

我用啲 daypack 都係呢個價咋。

你俾我逐級上，嘥下錢先啦!

下下都上到盡，少好多樂趣架。

幾百》》二千》》三千》》四千》》五千，咁玩先有樂趣。

呢度都可以改名做 “購物樂“ 唔係 “露營樂“

有無1kg左右嘅天幕推介？
兩人用唔洗咁大

同問，天幕用咩質料嘅pole好？我嗰兩個DOD pole重到hihi

真正rich dick

真
日日就係大家買左咩買左咩
好有衝動消費

DOD自己出嗰對都係1kg
唔叫太重
要輕就睇Snowline嗰啲摺疊式
不過頂唔到大風

上面搞挭O記VIP 金卡消費團。。

新手好難一黎就一千蚊一張凳 張枱又一千 睡袋睡墊加埋又過千

睡袋，睡墊係加埋4-5千呀！

睡袋冇一千，仲係睡袋嗎

蛋席有冇推薦？雙人就用klymit v2，想單人試蛋席或者有冇咩床推？

被人話垃圾級嘅 Reccho 都有過千級。

如果愈怕凍嗰啲，買得愈貴。

墊又係，有保溫又貴啲。

認真reecho垃圾咩？我最近先買左佢

唔好問我，我都係想買嗰陣，呢度有人話垃圾唔抵買喎。

自己帶嘢入去應該唔駛喎

依張都好難搵
有冇見過邊到有得買？

冇

係，我睇錯左

香港無 上官網或者上group收

想襯black friday買返個睡袋同埋backpack，大家有無抵買推介？

snowline backpacker table邊度有現貨？

又收到😅😅😅

Cls 師兄好癲

學生想平平地幾百蚊買充氣地蓆有咩推介迪記嗰張真係好ar位

Campsaver 有個deuter 做緊半價

有錢就是任性

Klymit Static V幾舊水有

師兄玩到咁大點跟

amazon

平價抵玩基本都係klymit

依家amazon 有特價 V2都係440左右仲要免運費

想問下依家仲有邊度買個goal zero flashlight燈仔

唔該ching

CLS

K字頭

去金輝搵搵

迪卡儂嗰啲係咪最好避免

唔該晒官網都冇貨

成個Post啲gear 平均值比清拉高曬

如果新手又有限budget
又或者唔知係咪玩一兩次就唔玩
咁其實平平地試下/用下冇壞
如果長玩又唔介意俾多d錢就唔好了

不過佢個枕頭同冰袋係幾好用

未試過露營
諗住平平地買佢啲嘢去第一次

買REECHO可以了

櫈係重左d lo，充氣地墊唔洗買佢，cookest 除左重左d我覺得都ok,利申都係新手，仲用緊迪記個stove

我都見到係幾抵但運香港運費要48鎂，所以睇緊仲有冇其他運費平D既

其實唔係全部野都便我覺得佢最初個199既二人營粗用無得輸，不過無得賣好耐

點跟到你呀!

自己搵集運。

我係拉後腿，拉低個 POST 嗰個。

59蚊果張？
還可以啦，
卷起佢放入背囊。

我見訂klykit好多都係400左右？

點同你玩

得50 inch

價錢好似唔平

Mystery Ranch Coulee 40

可以考慮下買俾我隻狗

呢張輕同細，300g都冇，
折左都係四百幾。
klykit再平啲不過又重返同大舊返。

會唔會爪穿㗎

有間ig shop賣過$350 static v
係我暫時見過最抵

mystery ranch ravine 50L 黑色 M
全世界都冇貨

amazon仲平
不過要夠49蚊美金先免運費

第一個

好野來的 挪威野 隧道帳原祖之一
佢營骨收係外帳入面 強風下無hill 仔咁嘈
通街都係hill 仔嘅時候 希望有人買helsport 出camp

巴打係咪會起美森買klymit 可唔可撘單啊

最少都4千

佢運費要7x
而且我禁唔到

Sphinx 啦
唔洗加錢買腰間pouch

MR 只可以運本土
搵代運啦

有冇推薦代運

望落唔錯
3人tunnel 有埋前廳 1.65 kg, 好輕

不過佢冇back door, 後面外帳又冇得全打開，又冇得換全蚊紗內帳，香港夏天用可能會好焗同熱，春天用都驚太潮濕會反潮得好勁，不過呢d真係要試過先知
始終香港亞熱帶地區係比較麻煩

依家秋/冬用就應該冇咩問題，會幾舒服

我自己觀察，香港其實好少人會用/試呢d外國細品牌露營野，好多時真係要搵外國review同交下學費自己做白老鼠買黎試

女裝d色硬係要咁7

可能會過多排先
或者係實店買 sor

搵唔到位可以買, 不過就咁睇好似同HILL倒模做出來咁。但隻粉藍色幾靚。

係時候買埋其他gear

其實我未帶過佢去，一直都想帶又冇實行

買俾狗狗就細蛋蓆啦

我見某youtuber 都買左張俾佢隻狗

我諗緊個5L會唔會差好遠

大家有無收費營地推介？

買綠色唔夠錢唔包運費冇理由買2個 唯有買另一隻貴少少嘅色

Okok

但佢買完發現原來隻狗太大隻

買兩個放返個出去，
或者借比朋友用推佢落坑

迪記99是性價比最高

買兩個帶兩個去變雙人床 無限轉身

呢位巴打就係配番個背囊，一層層擺落去，啲GEAR原裝袋全部唔用，營， 凳，睡袋都用呢啲袋包住，慳重量。

其實塊M100都唔錯，
有時都想砌個慳家UL露營list，
不過變左又要花錢
同埋唔係個個都接受到個玩法。

想1000蚊內買個二人tent 係咪得迪記有？有冇啲好質素少少嘅牌子

1000咁上下既支持本地牌子luxe啦~

迪記唔係差, 係重啫。

ALPS Mountaineering Zephyr 2-Person Tent

呢隻藍白色好靚

正常for人輕到樽頸位無得再輕就用dcf袋repack gear，進一步偷輕成副baseweight既重量，不過佢應該未必係走呢個方向，為輕會儘量少袋

巴打我係露營樂有睇過你個post

我有朋友用緊呢隻款3人營
除左重少少（2.9kg)，以呢個價位係幾抵玩

真係偷輕就唔用袋, 同埋我就唔覺得輕到幾多, 又唔係玩走營/長途比賽, 位巴打搵得太多啫。

其實主要係佢嘅Pod同隻3400 fit曬. 自己覺得呢個方法會方便到自己. 既然都用得佢, 到唔爭在用埋佢啲dcf袋仔去代替原本gear嘅袋.

我一開始唔係行最輕嘅路線, 因為唔係最輕就好, 要平衡到輕, 實用性同舒適度, 最最最緊要自己覺得好用同中意果個牌子先得.

所以我成日叫人一野攻頂. 雖然好多人唔同意, 我始終覺得逐步升級係超級浪費同冇樂趣可言, 成日嘥時間諗下一步買乜嘢.

我忍受唔到將所有嘢擺落同一個袋😅. 其他袋係幫我organise個背囊入邊嘅嘢

咁我係香港買HILL仔算了, 起碼有事有人幫手跟。同埋香港人對HELSPORT了解真係唔深。

自己錢買自己鍾意或者想試嘅嘢. 絕對冇問題

望落會好整齊好治癒，但我估我會唔知邊個袋打邊個袋，要逐個打開黎搵野

有冇巴打用開nemo營？見到Nemo Aurora 2P 減緊價好似幾抵

去揾下啲用DAC 骨嘅營，
有啲舊款應該得。

我自己會 好後悔買左同色同size既stuff sack

試唔同方法都幾好玩，
春夏秋冬唔同需要唔同組合，
就算攻完頂，
轉個頭為左另一個組合又會買

係呀. 所以要買唔同嘅pod, 同埋唔會買到啱啱好, 一定要買多😎

全港唯一唔難

Inbox 左佢地
見佢地好耐無出post 希望有人覆唔該巴打

唔係
中間一支pole起

買咗firefly集運送緊嚟 換輕啲諗住可以行遠啲露

唔夠高又唔想專登買多枝 可以用鋁通/pvc 膠喉駁pole

呢啲營食唔食到風？

充氣泵有冇推薦
係咪都係flextail

amazon 唔係免運費咩

點解AmazonGlobal 配送有D要加錢

你當常州係美國第51州咪買囉！！！！

佢問鋪要過49鎂先送去香港

唉 第一個有黑色 就唔洗咁頭痛

考慮緊ravine50 定 terraframe65

唔講價錢既話 邊隻充氣墊最舒服？
想輕同舒服 價錢幾多都得

呢度露營樂定購物樂？？？

注意太薄或設計太差，會一坐落去變坐地下，
側身又撞地下，有啲地方可以俾你試坐，你可以試下先。

Western Mountaineering Sequoia MF 5 Sleeping Bag
超c服

其實迪記$329地墊衰咩?

自己用緊都好輕便, 定話呢個價可以買到更好?

唔差
但絕對有更高cp值選擇

覺得夠用就Ok其實

主要呢個價加少少已經可以買到主流牌子,輕D又好訓D
所以無咩人買迪記329

買曬
總有日會用到

直坑唔好瞓

岩岩覆左我
Mmcmgear休業中

真,其實真係唔係幾舒服

睇第六個Post尾尾張相

唔好諗 一齊terraframe65

各位巴打永續攝影台
唔該

好型,想奶

買hill仔實窮

改朝換代

冇 O記 vip 都唔會買

藍都靚啦其實

唔想不停提示，唔好我開呀！！